廿三年前勒索母親不成放火燒屋 潛逃七旬婦返港自首 潘敏琦讚勇氣可嘉判囚三年

生於上海富裕家庭的婦人，23年前勒索母親200萬元不遂，放火燒母親寓所並損壞寓所傢俬，被控勒索及縱火等罪，經審訊後裁定罪成。惟她於裁決當日偷渡返回上海，潛逃近23年，至今年5月回港自首。當年裁定婦人罪成的法官潘敏琦今直言對證供歷歷在目，不論婦人基於患病抑或承擔罪責而返港，也屬「勇氣可嘉」，最終判她入獄3年。

現年72歲的被告徐沈正明，今日聽取求情期間不斷拭淚。

cls下次犯左法要著草再番黎自首

放火燒老母 高操情操

Jm9

最癲嘅係可以搵番當年審佢嗰個法官嚟判刑

做咩撚野事

咁有存檔嘅潘官未退休咪可以再審

燒屋姐 冇燒老母

可能冇燒死人所以判輕d?

(心態決定境界) 無錯 一定要鬥黃 但只可以同自己鬥

高尚情操?

連律師都係同一個 🤣🤣

冒着坐監都要返來，都要來香港醫病，明顯係大陸醫唔到or要用好多錢，屌，幾十年對香港0供獻，好撚蝗蟲

燒老母屋企比老母告，之後又帶住老母返大陸?

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿引用此回覆。

被告於1997年11月13日在區域法院被裁定勒索、縱火和刑事毀壞三罪罪成。當年主審案件的區域法院法官潘敏琦，現已升任高等法院原訟庭法官，今以兼任區域法院法官的身份作出判刑。被告仍由當年代表她的律師熊運信代表。

23年之後都仲咁齊人

潛逃都可以讚 on9咗
大陸可以捉人移交香港 點解唔做?大陸d face recognition咁勁 會搵唔到佢?

馬惜珍

72歲仲落嚟坐監
好大機會免費醫病

勇氣可嘉

情操可減

可能係有長期病
先返來坐

被告仍由當年代表她的律師熊運信代表。

cls

唔怪得陳同佳唔洗死法官我明白了

可以拍番套電影了

人地有錢人黎，住又一村

依個時勢，721班白衣人可以排隊自首，分分鐘拎埋好市民獎

庭警又係當年果個，只係無寫

上海原來係逃犯天堂

9成冇錢醫病返黎坐

認真？

逃犯天堂?

聽黨指揮, 帶住病毒入去放,

23年後的終極告白

生於上海富裕家庭的婦人

自己真係想報小學讀返中文, 勇氣可嘉、高尚情操, 原來自己一直誤解左!

縱火喎

支那蝗：殺老母好閒架咋

七旬婦頭髮光哂，一睇就知尾期癌症，應該係做過電療無效，
大陸醫到無曬錢，返黎香港免費住院等死

佢心諗我幾時有過個咁既客

咁齊人

我一睇都覺得
佢返嚟住院姐

大陸公安23年拉唔到人

d官一過國安法個個痴左線咁

係上海啲錢洗哂?

係咪信咗耶穌？ 好少突然間咁,之前有見過類似嘅case係信咗耶穌返嚟自首.

有始有終

被告於2017年因中風入院，住院期間信奉了基督教，多次反思下，決定回港自首，承擔罪責。

港版尚萬強

大陸已成逃犯天堂

就係佢老母冇留遺產比佢
先放火燒屋
所以都係番黎醫病多

同佳信主未

勇氣可嘉??????

陪審團又係當年個班，只係無寫

旁聽市民都係當年個班，只係無寫

都果頭近
咪找番條數囉

採訪記者又係當年個班，只係無寫

為721鋪路

所以係老咗又有病所以返嚟醫？

咁都唔明，知道老母臨死話俾層樓佢，番嚟攞番層樓

cls

隔30年先好番黎

我睇到第一個想法都係咁
翻香港坐監都有飯食
宜家係上面草都冇
高尚情操

律師幫佢計哂數，扣假期，去醫院睇病，表現良好，坐幾個月，唔死大把着數

犯法就係犯法 除非你勇氣可嘉

囚車司機又係當年嗰個，只係冇寫

勇氣可嘉

又係信左主走去贖罪？

燒廢老仲唔係勇氣可嘉 裁判官黃到金

下一次D狗官會用係咩四字真言?

高操情操>????>勇氣可嘉>????

廢老心水清，知道支那疫情大撚鑊，寧願返香港坐監

重點係 浪子回頭金不換

佢老母有無死到

個客走數架
依家返黎找數

無晒頭髮應該都係cancer

等到70歲先

高尚情操。

放火燒老母，法官都讚好

辯方續指，被告當年潛逃，實是與母親一同返回上海。母親自此穿梭兩地，探望和照顧被告，直至母親於2009年去世，被告開始自食其力。

佳仔而加再去自首都高尚情操

讚完都要坐三年

病左係香港醫炸

啲法庭新聞真係好有趣

聞到棺材香先自首

痴撚線判刑

陳同佳心諗等夠廿三年，就會俾人讚勇氣可嘉

體現左鏗鏘集Ocean所講既
民主自由可有可冇 最緊要三餐溫飽

屌 同佢同姓同宗教，以佢為恥

阿婆想食免費飯？